屯門醫院疑吸大麻醫生無條件獲釋

早前屯門醫院醫生涉嫌當值期間吸食大麻，化驗結果卻出乎意料，據了解警方收到醫院第二次尿液測試報告，驗不到醫生體內有大麻成份，他已經獲釋。

上月四十八歲姓甄的屯門醫院急症科副顧問醫生，懷疑當值期間吸食大麻，引起各界關注。他最近向警方報到，他已經獲釋。因為警方收到瑪嘉烈醫院進行的第二次尿液測試，驗不到他體內有大麻成份，警方指會再徵詢律政司意見，看看下一步如何做，重案組會繼續調查。

醫院最初報警，至醫生被警方拘捕，都懷疑他吸食大麻，現在又說沒有，為何會這樣？ 當初憑甚麼懷疑醫生吸食大麻？

據了解當日醫護人員看見該名醫生精神情緒有異樣，醫管局即場跟他抽取尿液樣本，進行快速測試，報告顯示他對大麻成份呈陽性，所以決定報警，尿液樣本同時送到瑪嘉烈進行更準確的化驗。

有藥劑師指有些藥本身雖然沒含大麻，但吃了的話，可能會影響快速測試的試紙出現假陽性，以為身體含大麻素成份。據了解醫院方面知道有關結果，醫生一直放病假，暫時未知何時會上班。

一早講過醫畜係唔會有事,醫死人冇事,就算被metoo法庭都會輕判,不留案底
醫畜就係有特權

第二次驗係幾時先
高薪鐵飯碗果然名不虛傳

花咁多資源培訓一個醫畜,點會畀佢有事

大麻全港合法化

食左某d野中和番

飲左維他檸檬茶

尿液樣本同時送到瑪嘉烈進行更準確的化驗。

同一批尿

醫生專業知識救咗自己
同阿SIR講自己食咗藥, 一場誤會, 係假陽性

究竟係乜嘢?

醫生真係好勁！

其實最大問題係佢玩失蹤，香港人返工出席好緊要架，有時落街食支煙，買d野飲，遲少少上樓已經俾人篤背脊了

台灣好似有隻野係可以令所有drug test show 陰性
聽聞 1500 HKD左右

醫生涉食大麻准保釋 屯院拖兩日報警被批醫醫相衞

律師黃國桐認為醫管局得知檢驗結果後應及時報警，因為吸食大麻不等於同時藏有大麻，若遲兩天才報警，「有兩日我咩都搬走啦」！

可能食咗幾粒aspirin

醫生返工咁食無定時，佢話行開食d 野都唔會點啦

藥劑師：兩種西藥可能令尿液大麻測試出現假陽性結果

警方暫時釋放懷疑在當值期間吸食大麻的屯門醫院醫生。消息指，在涉事醫生第一次尿液樣本驗出懷疑大麻成分，但第二次詳細報告卻沒驗出其體內有大麻成份。

香港醫院藥劑師學會會長崔俊明指出，今次的情況罕見，快速測試的準確度已高達95%，但若當事人曾服用非類固醇的消炎止痛藥和抑制胃酸的藥物，都可能會令尿液測試出現假陽性的結果。

他指出，第二次在實驗室的化驗結果會更準確，但樣本成份的濃度和當事人服用的劑量太少等因素，都有機會影響結果，導致無法檢出大麻成份。

他表示，大麻能停留在體內3至5日，服用很重劑量的大麻，大麻成份.有可能會停留在體內7日，在今次的個案事隔已久，再抽尿液樣本化驗亦未必有結果。但他認為，評估有否曾服用大麻，可以了解當事人有否服用會影響結果的兩種西藥，以及事發時的精神狀況等因素。

識少少扮代表

咁你有咩偉論分享下

香港法治唔包呢四類人架
專業人士 三大/名校生 有錢人 大陸人

事實上食大麻係冇乜大不了
求其搵個理由放鳩左佢算鳩數都好合理

但有食大麻既歷史唔犯法
新聞無講佢之前既外遊記錄
可以外地食完再返返香港

佢唔係認左有食啦咩